---
title: "วิธีใช้ Discord ฉบับเร่งรีบ เพื่อนบอกให้ใช้"
date: 2017-06-02T23:01:00.001+07:00
languageCode: th
aliases: ["/2017/06/quickly-use-discord_2.html"]
tags:
  - blog
  - วิธีการ
  - game
  - เกม
  - discord
  - how-to
  - ติดตั้งโปรแกรม
---

"คุยกันผ่าน Discord นะ" เชื่อว่าต้องมีคนเคยได้ยินคำพูดนี้แล้วแต่ไม่รู้ว่าต้องทำยังไงแน่นอน  
ผมจึงเขียนบทความนี้เขียนมาเพื่อคนที่ต้องการใช้โปรแกรมนี้แบบเร่งรีบอารมณ์เพื่อนเรียกบวกแต่บอกให้คุยผ่าน Discord นะ

[เว็บหลัก Discord](https://discord.com/)

## 1. ติดตั้งโปรแกรม

การใช้งาน Discord นั้นสามารถใช้ได้หลายทางครับ

- [ใช้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์](https://discord.com/) เข้าไปในเว็บแล้วคลิกที่ปุ่ม Open Discord in your browser
- [โหลดลงคอม](https://discordapp.com/download) (Windows, Mac และ Linux)
- ใช้ผ่านแอพมือถือ [Android](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.discord) และ [iOS](https://itunes.apple.com/us/app/discord-chat-for-games/id985746746)

## 2. จากนั้นก็สมัครบัญชี

ส่วนวิธีสมัครผมขอไม่บอกนะครับ เหมือนสมัครเกมนั้นแหละครับ อย่าลืมไปยืนยันอีเมล์กันด้วยนะครับ

## 3. ล็อคอินเข้าโปรแกรมเลย

## 4. วิธีเข้าเซิฟเวอร์

โดยปกติแล้วคนที่ชวนจะให้**ลิงก์เซิฟเวอร์**มาด้วยครับใช้สำหรับเข้าเซิฟเวอร์ หน้าตาประมาณนี้ `discord.gg/ABCD`

วิธีเข้าก็ตามนี้ครับ

1.  ซ้ายมือด้านบนของโปรแกรมจะมี ปุ่มวงกลมที่มีเครื่องหมายบวก คลิกปที่ปุ่มนั้น
2.  จะมีหน้าต่างโผล่ขึ้นมาให้กดปุ่ม Join a Server
3.  ใส่ลิงก์เซิฟเวอร์ ที่เพื่อนให้เรามาครับ (ตัวอย่าง: `discord.gg/ABCD`)

    {{< video src="join_a_server" autoplay="true" loop="true" muted="true" >}}

4.  จะมี วงกลมเซิฟเวอร์ เพิ่มขึ้นมา (ไอคอนเซิฟเวอร์ของแต่ละคนจะไม่เหมือนกัน)

## 5. วิธีเข้าห้องคุย

1.  คลิกที่ วงกลมเซิฟเวอร์ ที่เพิ่มขึ้นมา
2.  ดูที่ด้านซ้ายครับเลื่อนหาห้องที่มีรูปลำโพงอยู่จะเป็น Voice channel สามารถเข้าไปพูดเปิดไมค์ได้ครับ

    ![Join discord voice channel](images/discord_join_voice_ch.jpg)

3.  กดเข้าห้องก็คุยกับเพื่อนได้แล้วครับ **พร้อมลุย !**  
    3.1 ห้องที่มีรูปลำโพงคือ Voice Channel เป็นห้องสำหรับเปิดไมค์คุยครับ  
    3.2 ห้องที่มี # อยู่ด้านหน้าคือ Text Channel เป็นห้องแชทครับ

จบแล้วครับบทความนี้ ส่วนวิธีใช้งานเต็ม ๆ จะเขียนแยกเป็นอีกบทความนะครับ
